---
layout: "ids_archive"
type: "archive_video"
indexation_auteur: "Youtube"
indexation_page: "Jean Rausis - FAKE NEWS : LES FEMMES, SOUS-PAYÉES ? C'EST LOGIQUE ! [Rausis De Facto]"
indexation_version: "2019-04-30"
title: "Jean Rausis - FAKE NEWS : LES FEMMES, SOUS-PAYÉES ? C'EST LOGIQUE ! [Rausis De Facto]"
hide_content: true
youtube: "sYstBP6mmMg"
indexation_autorite: amateur
---


==MARQUEUR==

TODO: Résumé à écrire, transcript à structurer.

==MARQUEUR==

Transcript automatique:

 travailleurs de l'exploitation forestière est à des femmes soit la plus faible proportion toutes les catégories de métiers et le salaire annuel moyen ici était de 42 mille euros donc les femmes forestière touche autant que les hommes forestier et l'injuste beaucoup moins ça se vérifie dans tous les domaines dit masculin est beaucoup moins de femmes mais sont payé pareil n'isolent des facteurs elles sont pas payés - et puis donc l'étude de l'institute for women police et oui search dont je parlais au début de la vidéo et que du même style que toutes les autres études du même genre d'ailleurs ne tient pas compte de ces différences en effet ces auteurs méprise ouvertement l'analyse qui tient compte des différentes professions où des choix féminin entre guillemets et ne prend absolument pas en considération de nombreux autres facteurs comme le choix libéré des femmes délibéré pardon des femmes de sacrifier du temps au travail pour le consacrer à leur famille et à prendre soin de leurs proches donc le titre principal de l'article en question c'était que les 80 centimes histoire des 80 centimes gagné par euro par les femmes vis-à-vis des hommes en gros quand un homme gagnait neurones femmes gagnent 1 euro gagne 80 centimes pardon étaient faux et que il prétendait cet article que les femmes ont fait gagne plus tôt 49 centimes pour chaque euro gagné par un homme c'est complètement ridicule et les auteurs stéphane rose et heidi hartmann arrive à cette conclusion en prenant un ensemble de données longitudinales de 2001 à 2015 et en mesurant les gain annuel moyen sur la période des personnes ayant travaillé pour d'ailleurs une durée quelconque pendant ces années donc ils prennent tout un tas de monde il additionne ensemble et puis ils s'en foutent de combien de temps la personne à travailler dans quel domaine à quel pourcentage bref c'est assez ridicule et puis compare ensuite les moyennes globales des travailleurs masculins et féminins de même pour les différences de groupes d'hommes et de femmes et donc du coup bien sûr ils obtiennent un écart de salaire mais c'est complètement ridicule des travailleurs qui ont été employés à temps plein par exemple pendant toute la période d une période totale de 15 ans mais il vaut mieux gagner qu'un mec qui vient d'arriver dans la boîte le problème c'est que pour les raisons que j'ai cité avant la plupart des employés qui travaillent à temps plein pendant quinze ans par exemple sont majoritairement des hommes et donc ce truc va regrouper toutes ces personnes là qui n'ont travaillé qui ont travaillé pendant 15 ans à temps plein et il va les mettre en face de personnes qui vont travailler qu'à temps partiel ou occasionnellement et qui sont du coup majoritairement des femmes parce qu'une femme qui accouche par exemple sur la fin de sa grossesse elle arrête de travailler puis ensuite elle prend souvent quelques mois avant de se remettre au travail elle préfère attendre un petit peu voire même elle se remet à travailler que quelques années plus tard et encore une fois dont 99% du temps par choix ok eh bien ces femmes on prend leur salaire qui du coup est forcément plus moins important puisqu'il est disparate il est allé sur l'année il est à plus petit pourcentage les enfin bref x pour x ou y raison qu'on les compare avec des hommes qui ont bossé pendant 15 ans à 100% forcément on va trouver une différence alors plutôt que de partir d'une observation et d'examiner les causes possibles armanios donc les deux auteurs du de la recherche ont simplement supposer une cause ici le méchant patriarcat dont je parle régulièrement qui exercerait un espèce de sexisme systémique dont on entend de plus en plus parler qui est une vraie absurdité et elles ont effectué une version intrigue email légèrement plus grande du calcul tronquée que j'évoquais ont tout début de vidéo mais ce n'est pas ainsi que la recherche en sciences sociales devraient se faire c'est même tout le contraire donc apprenons donc une chose soyons raisonnables arrêtons nous laissons à voir nous laisser voire par un discours médiatique servant des intérêts politiques sous jacent un petit peu obscur et commençons à nous intéresser à ce qui compte vraiment la science elle a démontré depuis très longtemps que les hommes et les femmes ni les mêmes intérêts ni la même intelligence ni les mêmes capacités ni les mêmes qualités ni les mêmes désirs ni les mêmes sentiments et c est que ceux qui disent le contraire bien disent n'importe quoi d'accord ça a été établi c'est pas le fait de dinde un environnement oppressif et stéréotypé qui influencerait les enfants dès la jeunesse mais plutôt le résultat de différence profondément encodées dans notre adn alors soyez sympa fait tourner cette vidéo à un maximum de personnes parce que franchement j'en peux plus d'entendre des gens de l'est à longueur de journée de sexisme par-ci de pression par là si vous vivez en occident aujourd'hui vous viviez dans la société la plus libre et la plus égalitaire qui n'a jamais existé dans l'histoire de l'humanité est accusé le méchant système de tous les malheurs n'a jamais mené personne nulle part voilà je vous remercie d'avoir regardé cette vidéo abonnez-vous maintenant en cliquant sur s'abonner dessous et pensez à cliquer sur la petite cloche pour ne pas rater ma prochaine vidéo parce que comme vous le voyez elle cartonne mais j'en fais très peu il faudrait pas les règles allez ciao [Musique] je 
